[正評撐IU] 人間天使 IU捐一億反被追擊，逼使組織出面平反！

一名韓國網民在討論區上載名為「IU可疑的捐贈」的文章，指IU在山火發生後，向專門幫助兒童的綠色雨傘兒童財團（譯名）捐一億韓元，質疑IU捐款的意圖。該網民講到，發生山火的地區完全沒有兒童，是「100%老人家」的地區，居民主要是從事農業的老人，因此不理解IU向兒童機構捐款的原因。文章在韓國網絡上迅速傳開，不少粉絲力撐出道11年來積極做善事的偶像，對於IU善心被懷疑而感到失望。

雖然IU方面未有回應事件，可是綠色雨傘兒童財團就率先發聲明替IU平反。財團講到：「火災第二天組織到訪現場，了解受助兒童的情況，其中4個支援家庭的居住地，因是次山火完全被燒毀，其他家庭則正在避難所避難。」表示災區有救災的必要性。財團亦補充，IU的捐款並不只是用於綠色雨傘兒童財團，而是多個非牟利機構，包括IU母校東德女子高中發展基金支援等，因此不希望網上不實的傳聞，令組織失去可信性，令更多兒童未有得到幫助。

2008年出道的IU來向人美心更美，多年來一直積極參與慈善活動，每當有災難性事件發生，她亦第一時間伸手援手。2011年時，IU舉動出道1004日紀念活動後，把當時的所有收益，包括音源及活動費用全數捐贈給正在培養歌手夢想的兒童。去年IU更以45億韓元（約3150萬港幣）土地和建築物，為母親及公司後輩開設個人辦公室和練習室，絕對是親力親為的天使。對於偶像善心被黑粉扭曲，粉絲都希望IU不要為事件影響。

其實韓國網民同中國網民真係世界兩大痴線組織

毒瘤

韓國不配有IU

捐錢都唔得？想屈佢避稅呀？

韓國=人蔘字支那
批評人個班九成九都冇捐過錢做過善事

呢個真

性格好自然人都靚啲 相由身心

劉在石捐得少過其他人 又比人屌 IU捐比某個組織 又比人屌

總之做咩都係錯！

一個人咁好都要比人追擊
真係好慘
咩心態

好彩我配

IU真係個天使黎

iu夠硬淨先頂到
如果冇佢咁出名 實要公開道歉

佢應該嫁俾我過黎香港住，拍港產片同唱廣東歌

上次投機造謠, 年年都有2-3獲呢d野, 次次都整唔死iu不特止, 反而重幫佢拉多d fans

大大我想做pt打手 幾錢1post 求join

mml佬同印巴果d level唔收

咁我希望佢留返係韓國

d黑粉真係on99
btw樓豬第一張圖勁靚

劉在石+IU